好無助，已經唔知可以點幫隻貓

可能有少少長同1999，請各位見諒

我屋企有養一隻英短，佢已經就黎11歲
因為本身冇乜養寵物經驗，屋企見佢除左細個個陣打過骨針之外咁多年冇乜病痛，所以過左5-6歲之後就冇再帶佢去定期檢查

今年1月尾個陣我返到屋企發現佢係個廁所出出入入都痾唔到尿，就急急腳帶左佢出非謀利機構睇醫生，當時因為個醫生話冇未需要做手術只係俾左d消炎藥佢，但過左半日貓貓都未痾到尿我地就帶左去太平道好大間嗰間醫院度睇急症(唔敢出名驚有咩問題)

個內科醫生檢查完貓貓見到真係塞左尿道，要即刻插尿喉放尿，後尾仲話貓貓係緊到連喉都插唔入，當時要搵埋外科開一刀條尿喉先放得入去
如是者插左幾日之後拔左喉本身諗住冇哂事，點知之後貓貓完全唔肯痾尿，再照發現又塞返，因為再塞既時間太短同好大機會翻發，醫生就建議我地搵同院另一個外科醫生做左個尿道造口手術，點知係惡夢既開始

做完尿道造口之後其實個傷口開頭埋得都唔錯，我地都好小心咁照顧佢
坦白講貓貓好鐘意搵個燈罩磨傷口，所以我全家人呢個幾月真係貼身咁睇實佢
住完院一星期返到屋企之後佢幾日都冇哂胃口，起碼以為只係貓貓做完手術體力未返哂黎，但無耐佢就痾尿痾到有血，我地再帶佢返醫院睇發現佢膀胱發炎，而且隻菌仲要好高抗藥性，應該唔會係一般家居搵到

貓貓其實算好大脾氣，加上後尾搵到隻藥係要皮下注射，本身療程話要4日，但過左2日半之後就因為貓貓太惡打唔到藥，醫生就話貓貓好緊張同大壓力到唔可以再留係醫院，就連療程都格硬話完左(明明先去左一半多少少)

Anyway貓貓返到屋企都算有返胃口同精神
個外科醫生話唔好俾貓貓舐傷口，同埋個燈罩要帶一個月(我地去到最後其實甚至比起建議帶多左一個星期)

去到3月尾既時候貓貓係屋企再次痾唔出尿，帶去醫院檢查到發現再次塞左，原因係個造口有增生自己生返埋
當時係估計因為除左頭罩之後貓貓不停舐而令致咁既情況
我地好快咁就決定左做第二次手術，留多幾日院就返左屋企

返到屋企之後貓貓又開始嘔，急急腳送返醫院就發現佢傷口爆左線同唔知點解尿入面有大腸桿菌，係醫院佢就補左幾針同要食一隻好苦既藥
貓貓係上幾次住院已經出哂名好惡，佢本身亦都長期好緊張，呢次撞岩外科醫生放大假
我地就焗住俾貓貓住左兩個星期齋吊鹽水同要我地每日都去自己餵藥
本身上個星期四已經預定左俾貓貓出院，但個外科醫生話驚貓貓係屋企又會自己整爆條線所以格硬要佢留多幾日院

其實個間醫院我唔係怪班看護，但佢地一日要返十幾個鐘(紀錄上係返8-9個鐘)，根本冇可能好細心咁睇實每隻貓
而且佢地係會搵毛巾擋住個籠，所以我隻貓貓有冇搵頭罩磨傷口得罪d講佢地未必知
個位外科醫生好堅持咁唔俾貓貓如期出院，但實際上多左個幾日只係吊緊一個每小時3ml既鹽水(連尿喉都拔左)
我地問左好多次點解份量咁少佢地都答唔出，去到臨出院前一日先象徵式加到12ml等佢痾尿
之後個位醫生係出院既時候應該甚至連認真睇我隻貓貓都冇，完全冇提過個造口有開始生返埋，反而係個護士有好心咁同我地講左(但亦冇任何follow up)

返到屋企之後貓貓一直又係冇哂胃口同唔敢痾尿，每次格硬抖佢先肯同d尿好深色
今日我同屋企帶左貓貓去睇另一間醫院想拎其他意見，個位醫生都話睇到造口又開始生埋，要我地有心理準備可以要做第三次手術，而且難度應該好高
依家唯有餵佢不停飲水希望佢個造口會皮同尿道生埋而唔係皮同皮合埋…(但成數唔高)
貓貓可能因為十年黎一直只係食乾糧，出事之後我地試左三次改餵濕糧，但都係隔兩三日之後佢就會不停嘔同跟住又發炎

去到呢個位錢已經唔太重要(老實講用左好多)
我知道好多野其實都係作為主人既疏忽日積月累咁造成，我自認唔係一個好主人
但望住貓貓咁樣一直斷唔到尾又要咁辛苦我地真係好心痛…

想問下咁多位巴絲打有冇類似經歷或者咩方法可以推薦，依家真係只可以每日好擔心咁望住貓貓

太長 冇睇曬，人道送佢一程算啦

其實我唔係冇咁諗過，但真係唔知呢個決定係咪錯…

你唔咁做見住佢咁死你會覺得自己仲錯，我以前隻貓有貓性腹膜炎，絕症黎醫唔返，諗住慢慢陪佢到病死咁，但係去到最後個晚見住佢窒息死，先發覺自己做錯咗。

你隻貓都11歲咁老，都差唔多送佢一程啦，辛苦咁死你仲內疚。

祝好運 希望佢可以撐落去
睇到個故事心都痛埋...

其實我當初只係諗住尿道造口唔算細手術但都未至於要論及生死
但望住佢呢幾個月都咁辛苦我就好迷茫

anyway多謝你，我會好好咁考慮

多謝你，如果可以我都想佢平安過到呢關

睇完,你係facebook啲貓群問下有冇好醫生介紹或者有冇人有類似經驗